【恒指季檢】國泰航空剔出藍籌 舜宇碧桂園染藍

恒指公司在今日收市後公佈季檢結果，早於1986年成為藍籌股的國泰（293），於31年後終被剔出！同樣被踢出的還有昆侖能源（135）。碧桂園（2007）及舜宇光學（2382）則成功染藍。

對於老牌藍籌國泰被剔出恒指，恒指公司董事兼研究部主管黃偉雄表示，是根據恒常機制每季檢討，考慮因素包括公司市值、成交、以及行業分佈能否反映香港股票市場等。他認為今次季檢結果更能適當反映本港股市狀況。國泰最新市值不足500億，佔恒指比重僅0.11%，兩新貴市值則逾千五億元，將佔恒指比重約1%。

國泰被剔出後，50隻恒指成分股中，以本港為業務重心的股份將減至20隻，其他股份業務均以香港以外為重心。其中，中資佔27隻，英美資金則佔3隻，包括滙控（005）、友邦（1299）和金沙中國（1928）。市值方面，港資股份總市值只有約4萬億元，佔恒指成分股比例只有22%，中資股則佔65%，英美資股份則佔13%。港資股份市值最大為長和（001），達3,800億元，但中資股超過此市值已有7隻，市值最大的騰訊（700）更達3.7萬億元，為長和市值近10倍。

藍咩籌，以後叫紅籌啦